林鄭請辭！！！

各位香港市民、各位新聞界朋友：

今日中央人民政府已經批准我的辭職，免除我作為香港特別行政區政府政務司司長的職務。我現在正式宣佈參選下一任行政長官。

行政長官是香港特別行政區的首長，須依照《基本法》的規定對中央人民政府和香港特別行政區負責，任重道遠。香港回歸祖國將近二十年「一國兩制」、「港人治港」、高度自治的方針，確保了香港的繁榮和穩定。我願意在這個時候，肩負重任，和廣大市民一起同行，再創新高峰。

一個多月前，我以「香港新願景」為題發表演說，提出我們須開拓多元經濟、創造優質就業、培育青年、廣納人才等。在結尾的時候我說：「我明白近年社會出現了一些情況，令到大家很關心、很擔心，甚至有些時候很痛心，難保有一些人會很灰心。但是我相信，只要我們仍然熱愛這個城市，我說的香港新願景是可望可及的」。

我今日參加行政長官選舉，是因為我熱愛這個城市、我關心七百多萬人的褔祉、我願意繼續帶領十七萬公務員服務市民，我懇請大家支持我參選。

我1980年大學畢業後便加入政府，做過二十個工作崗位，和我共事過的人不計其數。在超過三十六年的公務生涯中，我秉持廉潔奉公、全情投入、力求創新、重視溝通、待人處事，一視同仁。我多次公開表示，我最喜歡的Election Advertisement

工作是社會福利署署長，除了實現我學生時代有志當「北斗星」的夢想外，更重要的是讓我深深體會到關愛互助、和諧共融是社會最大的資產。過去幾年，作為政務司司長，我兼任扶貧委員會主席，在扶貧、安老、助弱工作的力度和成效，大家是有目共睹的。

好的政策當然應該延續，下屆政府必須在已打好的基礎上繼續推行「以人為本」的民生工作。同樣地，開拓更多土地，多建資助房屋，解決置業困難的問題亦是社會的共識。此外，大力推動創新及科技發展和文化創意產業，為青年人創造更優質的就業，以及協助青年人創業，大家亦一致贊成。過去四年半，我致力協助行政長官落實這些「行之正道、穩中求變」的政策，心無二用。

然而，我認同良好的管治不單只是有良好的政策。公衆參與、法治精神、社會共識、適切回應，向社會問責等都是重要的元素。這是社會大衆對下一任行政長官的期望，也是對我的挑戰，我會透過公平、公正的選舉，爭取成為下一任行政長官。

自從我在去年12月10日公開表示由於情況發生了非常巨大的變化，我不能不重新考慮我自己的情況後，我得到很多同事和朋友的鼓勵和支持。更令我感動的是很多來自普羅大眾的鼓勵和支持，他們都不約而同地認為我有能力團結社會，逐步解決香港深層次矛盾，守護香港核心價值，帶領香港邁向更美好的明天。Election Advertisement

我抱歉未能一一回覆市民的來信和電郵，但對其中一位支持我參選，剛剛大學畢業的年輕藥劑師，我告訴他“Should I decide to accept the challenge, you can be sure that I am doing it for the younger generation like you” 。我是兩個25歲和23歲年輕人的媽媽，我對香港的青年充滿信心，只要社會和政府給予他們足夠的機會發揮所長，他們一定會成為我們的驕傲。

最後，我必須感謝我的先生和兩個兒子，在過去短短－個月，他們三個都要從期望與我多些時間相聚的心態轉變過來；他們都要從擔心我的體力能否支持而嘗試勸退的立場，改變為背後支持我參選的最大動力。由於他們都是低調的人，我懇請傳媒朋友在未來的日子，尊重他們的私人空間。

各位市民，香港是我們的家，只要大家團結一致，鞏固香港的優勢，掌握眼前的機遇，我有信心和大家一齊迎接香港的新景象！

Carrie
2017年1月16日

叫佢辭職根本冇用

( Show Blocked User - typing... )

乜撚嘢都未撤就辭撚咗職 我屌佢老母

又打飛機

幫手推post

呢啲時候咪做啲on9野啦

又話各有各做

屌你

大家唔好回，唔好推就得

唔好呀!!!!!!!!!

辭你老母
on9當有趣

Block撚左你算

又話大和解
又話各有各做
鳩噏

屌你老味

唔好ff啦屌你
條八婆唔會辭職

單機啦你去！